台診所隆胸 抽脂亡(大陸)港婦有10億身家

台診所隆胸 抽脂亡港婦有10億身家

【本報訊】香港珠寶女商人日前在台灣進行抽脂隆胸手術期間死亡事件，由當地藝人胡瓜女婿李進良開設的涉事診所昨如常營業，李進良未有現身，當地警方今日會替死者驗屍確定死因。事件中死亡的女商人長袖善舞，活躍中港台，據知遺下10億元身家，其家屬正在當地辦理後事。
女死者馬蘭（52歲，圖），在油麻地開設珠寶店，專營珠寶及高檔翡翠批發零售生意，據知她原在雲南經營寶石生意發迹，多年前定居香港後繼續珠寶生意又進軍台灣，善於經營的她活躍兩岸三地，於政商界關係良好，在三地均有物業。
馬婦位於油麻地的珠寶店昨未有營業，有女職員留守店內，其間有人點香拜祭。附近商舖職員指馬婦樣貌娟好，4年前起赴台進行拉皮等美容手術，對她今次喪命感到惋惜。有職員更指，馬蘭的媳婦是內地政界名人之後，估計馬蘭去世後遺下身家達10億元。

今驗屍確定死因

本月19日，馬婦偕友人到台北忠孝東路四段，由著名藝人胡瓜女婿李進良開設的嘉仕美整形外科診所做醫學美容，有指她當時只想打玻尿酸，但被游說做自體脂肪移植隆胸手術，將抽取的脂肪注入胸部，手術費用70萬新台幣，當時同行好友代她付款，豈料她做手術時突然心臟停頓死亡。
警方事後拘捕涉事主刀醫生劉佳政、麻醉師葉春興及兩名護士，據知他們否認控罪，當地警方今日會替死者驗屍確定死因，馬婦家人前日已趕到台灣認屍及辦理後事。
涉事的嘉仕美整形外科診所屬星級診所，過去亦涉大型醫療糾紛，包括曾有港人在診所接受手術後傷口發炎，索賠800萬新台幣，涉事麻醉師葉春興亦曾涉病人死亡事故。
■記者關英傑